[{"ExamID":201,"Question":"1. 股份有限公司業務之執行，由何機關決定之？ (A)股東會 (B)董事會 (C)董事 (D)審計委員會 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":202,"Question":"2. 持有已發行股份總數多少之股東得以書面向公司提出董事候選人名單？ (A)百分之一 (B)百分之三 (C)百分之五 (D)百分之十 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":203,"Question":"3. 公司召開股 東會時，股東行使其表決權，下列敘述何者為非？ (A)得以書面或電子方式行使其表決權 (B)得以公告方式行使其表決權 (C)得親自出席股東會 行使其表決權 (D)得委託出席股東會 行使其表決權 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":204,"Question":"4. 下列有關公開發行公司內部控制制度訂定過程之敘述何者錯誤？ (A)以書面訂定  (B)應申報主管機關 (C)由經理人設計，董 事會通過 (D)含自行評估作業之 程序及方法 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":205,"Question":"5. 「公司法」所稱之股份有限公司，提出法定盈餘公積分配前，必須先完成下列何事項？ (A)先償還債務 (B)先彌補公司虧損 (C)先分派股東股息 (D)先分派董監紅 利 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":206,"Question":"6. 依現行「證券交易法」之規定，公開發行公司設置審計委員會者，其獨立董事人數不得少於幾人？ (A)五人 (B)四人 (C)三人 (D)二人 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":207,"Question":"7. 內部人獲悉股票發行公司有重大影響股票價格時，在該消息未公開前，對該公司股票有買賣之行為稱為： (A)內部人短線交易 (B)內線交易 (C)店頭交易 (D)合法交易 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":208,"Question":"8. 依「證券交易法」之規定，短線交易之利益歸入權行使之法定主體係下列何者？ (A)主管機關  (B)該發行股票公司 (C)證券投資人及期貨 交易人保護中心 (D)消費者保護委員會 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":209,"Question":"9. 下列何者並非證券商得經營之業務？ (A)提供集中交易之場所及設備 (B)有價證券之承銷 (C)有價證券之自行買 賣 (D)有價證券買賣之行 紀 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":210,"Question":"10. 證券經紀商受託買賣有價證券，除應於成交時作成買賣報告書交付委託人，並應於每月底編製那種文件分送各委託人？ (A)公開說明書 (B)交易紀錄單 (C)對帳單 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":211,"Question":"11. 證券商之董事、監察人及經理人發生不得擔任董事、監察人與經理人之消極資格情事時： (A)應立即向證券主管機關申報 (B)該券商應於知悉或事實發生之日起五個營業日內申報 (C)應於知悉或事實發 生之日起十五日內申報 (D)應於次月五日前申 報 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":212,"Question":"12. 客戶請求將其帳戶之有價證券餘額轉帳至設於他參加人帳戶時，應向哪一機構提出申請？ (A)證券櫃檯買賣中心 (B)金融總會 (C)參加人 (D)集保結算所 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":213,"Question":"13. 委託人申請開立信用帳戶所提出之財產證明所有人，不得為下列何者？ (A)配偶  (B)父母、成年子女  (C)無連帶保證關係之 朋友 (D)本人 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":214,"Question":"14. 證券金融事業辦理對證券商之轉融通，指： (A)證券商向證券金融事業辦理轉融通資金或有價證券 (B)證券金融事業向銀行借款轉貸證券商 (C)證券商請證券金融 事業保證向銀行借款 (D)證券金融事業發行 商 業本票轉貸予證券商 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":215,"Question":"  15. 公開發行股票或公司債之公司，因財務困難，暫停營業或有停業之虞者，法院於受理重整之聲請時 ，並得選任下列何機關作調查報告？ (A)債權人 (B)公司 (C)監察人 (D)檢查人 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":216,"Question":"16. 依「證券交易法」規定，證券主管機關認為有必要時，得以命令規定公開發行公司於分派盈餘時，應另提一定比率之何種公積？ (A)法定盈餘公積 (B)資本公積 (C)特別盈餘公積 (D)特別營業公積 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":217,"Question":"17. 下列關於「證券承銷」之敘述何者正確？ (A)可有「包銷」或「代銷」兩種方式 (B)證券自營商須經證券主管機關專案許可，始能例 外從事承銷業務 (C)可分為發行市場上 之承銷與流通市場之承銷兩種層次 (D)證券承銷商與發行 人之間，係特定法律關係，而非屬契約關係 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":218,"Question":"18. 已設置審計委員會之公開發行公司，依法應經審計委員會決議之特定事項，應得全體委員多少比例之同意？ (A)四分之三 (B)三分之二 (C)二分之一 (D)全體成員 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":219,"Question":"19. 上市或上櫃公司之董事、監察人、經理人及大股東，欲透過交易市場轉讓其持股，每一交易日轉讓股數未超過多少股，則免申報？ (A)一千股 (B)二千股 (C)五千股 (D)一萬股 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":220,"Question":"20. 下列何種人如取得或出售股票，公司應於每月十五日前 ，彙總內部人持有股數變動之情形向主管機關申報？ (A)公開發行公司之經理人  (B)公開發行公司基層職員 (C)持有公司已發行股 份百分之三之人  (D)持有公司股份總額 百分之五之人 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":221,"Question":"21. 證券商須經主管機關之許可及發給許可證照，方得營業，非證券商不得經營證券業務，故證券商之設立採何種制度？ (A)申報制 (B)申請制 (C)許可制 (D)自動生效制 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":222,"Question":"22. 證券經紀商接受客戶買賣變更交易方法股票應先辦理那些事項？ (A)過戶 (B)回報 (C)查驗集保存摺 (D)預收款券 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":223,"Question":"23. 證券交易市場發生買賣一方不履行交付義務時，得指定 代為交付，若 因此而生價金差額及一切費用，臺灣證券交易所應先動用下列何者代償之？ (A)違約損失準備金 (B)交割結算基金 (C)買賣損失準備金 (D)提存營業保證金 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":224,"Question":"24. 公司買回股份之數量比例，不得超過該公司已發行股份總數的多少比例？ (A)百分之五 (B)百分之十 (C)百分之十五 (D)百分之二十五 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":225,"Question":"25. 未自行辦理融資融券業務之證券商，得與證券金融公司簽訂何種契約代辦融資融券授信？ (A)轉融通契約 (B)轉帳契約 (C)代理契約 (D)行紀契約 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":226,"Question":"26. 股票承銷公開抽籤之電腦作業，由哪一機構負責？ (A)證券商業同業公會 (B)臺灣證券交易所 (C)金融監督管理委員 會 (D)凌群電腦公司 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":227,"Question":"27. 發行人申報發行股票，有下列何種情事時，證券主管機關得停止其申報發生效力？ (A)申報書件不完備  (B)應記載事項不充分 (C)為保護公益  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":228,"Question":"28. 下列何者非槓桿型及反向型 ETF 之特性？ (A)具備每日調整機制  (B)投資具備複利效果 (C)長期報酬率相對穩 定不受複利效果影響 (D)不適合用來追蹤指 數長期績效 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":229,"Question":"29. 證券經紀商受託買賣有價證券，於成交並辦理交割後，應即將受託買進之證券或賣出證券之價金，交付委託人 ，其未成交者，即將已收取之證券或價金返還委託人。但證券經紀商得經客戶同意將交割款項留存於證券商交割專戶，應依臺灣證券交易所何項規定辦理？ (A)有價證券借貸辦法 (B)證券經紀商受託契約準則 (C)有價證券集中交易 市場實施全面款券劃撥制度注意事項 (D)證券商交割專戶設 置客戶分戶帳作業要點 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":230,"Question":"  30. 債券附條件買賣期間利息之計算為： (A)每年三百六十天，按每月三十天計之 (B)每年三百六十五天，按實際天數計之 (C)選項(A)(B)皆可  (D)選項(A)(B)皆非 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":231,"Question":"31. 管理股票之交易與一般上櫃股票有何不同？ (A)完全相同  (B)採分盤交易 (C)僅能與自營商議價 買賣 (D)須預先收股款，其 餘相同 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":232,"Question":"32. 比較集中市場與店頭市場之差異，下列何者正確？ (A)前者係集中於交易所市場之買賣，後者係集中於證券櫃檯買賣中心之交易 (B)前者係議價買賣，而後者係競價交易 (C)前者受證券交易法 規範，後者則否 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":233,"Question":"33. 櫃檯買賣證券商執行受託買賣發生錯誤，欲申請更正帳號時，若透過證券櫃檯買賣中心等價成交系統成交者，最遲應於何時辦理？ (A)成交當日下午三時  (B)成交當日下午五時 (C)成交日次一營業日 上午 十二時 (D)成交日後第二營業 日上午十時 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":234,"Question":"34. 目前證券商營業處所受託買賣有價證券的交易手續費上限為多少？ (A)千分之零點二八  (B)千分之一點四二五 (C)千分之一  (D)千分之三 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":235,"Question":"35. 國內證券市場中所稱之三大法人係指下列何者？ 甲. 壽險公司；乙. 證券投資信託公司所經理之證券投資信託基金； 丙. 外資法人； 丁. 證券自營商；戊. 勞退基金 (A)甲、乙、丙 (B)甲 、丙、戊 (C)乙、 丙、丁 (D)丙 、丁、戊 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":236,"Question":"36. 下列何種方式非有價證券之承銷價格決定方式？ (A)由承銷商與發行公司或有價證券持有人議定 (B)由詢價圈購產生 (C)由競價拍賣產生 (D)由臺灣證券交易所 核算 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":237,"Question":"37. 企業籌措資金之管道可分為「直接金融」與「間接金融」兩種，下列何者是屬於「直接金融」？  甲. 發行新股；乙. 發行轉換公司債； 丙. 向銀行借款； 丁. 辦理私募 (A)甲、丙、丁 (B)甲 、乙、丙 (C)甲、 乙、丁 (D)甲 、乙、丙、丁 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":238,"Question":"38. 證券商以經紀業務方式為客戶辦理定期定額 ETF ，下列敘述何者為非？ (A)須每期委託  (B)可以投資契約代替委託單 (C)定期定額之交易方 法僅限現股交易 (D)以上皆非 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":239,"Question":"39. 關於公開收購公開發行公司有價證券行為之管理，下列何者正確？ (A)應經金融監督管理委員會核准後始得為之 (B)應向金融監督管理委員會申報並公告後始得為之 (C)應報請金融監督管 理委員會核備後始得為之 (D)應由金融監督管理 委員會立案審核通過後始得為之 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":240,"Question":"40. 公開發行公司停止辦理股票過戶之時點為何？ (A)公司於股東常會開會前六十日內 (B)股東臨時會前三十日內 (C)決定分派股息、紅 利或其他利益之基準日前五日內 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":241,"Question":"41. 上市有價證券安定操作以何者為交易主體？ (A)證券經紀商 (B)證券自營商 (C)協辦承銷商 (D)主辦承銷商 ","Answer":"D","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":242,"Question":"42. 下列何種有價證券 當市開盤競價基準升降幅度不以百分之十為限？ (A)股票  (B)權證  (C)債券  (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":243,"Question":" 43. 在證券集中交易市場上市之外國股票，其交易時間為： (A)準用證券集中交易市場之時間 (B)準用櫃檯買賣市場之時間 (C)準用零股交易時間  (D)準用鉅額證券交易 時間 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":244,"Question":"44. 於店頭市場，證券經紀商受投資人委託買賣有價證券，應依下列何者方式為限？ (A)市價委託  (B)議價委託 (C)限價委託  (D)選項(A)(B)(C)三種 方式皆可 ","Answer":"C","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":245,"Question":"45. 證券商以自營方式承作買賣債券之附買回或附賣回條件之交易， 其約定買回或賣回之期間，最長不得超過多久？ (A)一年 (B)四個月 (C)六個月 (D)三個月 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":246,"Question":"46. 下列何者之交易方式不屬於與推薦證券商或造市商議價交易？ (A)上櫃股票 (B)興櫃股票 (C)登錄於櫃買中心「 開放式基金受益憑證交易平台」之基金 (D)登錄於櫃買中心「 黃金現貨交易平台」之黃金 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":247,"Question":"47. 證券商應多久計算每一信用帳戶之整戶及各筆融資融券擔保維持率？ (A)每日 (B)每週 (C)每月 (D)每季 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":248,"Question":"48. 在證券交易集中市場對申報買賣之價格單位，係以： 甲. 股票以一股為準；乙. 股票以千股為準；丙.公債及 公司債以面額百元為準；丁. 公債及公司債以面額十元為準；戊. 受益憑證以每受益權單位為準 (A)甲、丙、戊 (B)甲 、丁、戊 (C)乙、 丙、戊 (D)乙 、丁、戊 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":249,"Question":"49. 櫃檯買賣股票之發行人，應在下列何處設有專業股務代理機構或股務單位辦理過戶手續？ (A)證券櫃檯買賣中心所在地 (B)該發行人總公司所在地 (C)以上二者均須設置  (D)無限制，由該發行 人自行決定 ","Answer":"A","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":250,"Question":"50. 債券換股權利證書交易之證券交易稅為成交金額之： (A)千分之六 (B)千分之三 (C)千分之一 (D)免徵 ","Answer":"B","Year":107,"Quarter":2,"Name":"[證券商業務員] Q2證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]